# Otros usos del Blockchain

FIXME: capítulo en desarrollo

FIXME: la idea de este capítulo es presentar los usos más innovadores del Blockchain

FIXME: poner esto en algún lado [Glosario Blockchain](https://www.technologyreview.es/s/10178/glosario-blockchain-tecnicismos-de-cadena-de-bloques-de-la-la-z)

## La emancipación de los dominios: Namecoin

Existe una moneda cuya función principal no es el intercambio de valor por sí mismo, sino..

FIXME: continuar

Puedes seguir investigando en el sitio web de [Namecoin](https://namecoin.org).

## Otras

### Variadas

[Nube p2p](https://subutai.io)

[Blockchain y salud](https://futurism.com/blockchain-ready-completely-transform-healthcare-industry/)

[Blockstat](https://blockstack.org): "nueva Internet para aplicaciones descentralizadas"

[Safecoin](https://maidsafe.net/safecoin.html) (MaidSafe): Safecoin is a digital token. It can be thought of as the oil in the engine of the SAFE Network, a built in way of ensuring that all users of the network are compensated for the value they provide. Let’s ﬁnd out how it works...

FIXME: revisar:

* [https://yourblock.io/](https://yourblock.io)
* [https://aragon.one/](https://aragon.one)

[SIA](https://sia.tech), respaldos descentralizados.

### Publicación de contenidos

[Creative Chain](https://www.creativechain.org): Obras creativas

[Flixxo](http://www.flixxo.com): Video y Blockchain | [Artículo](https://torrentfreak.com/popcorn-time-creator-readies-bittorrent-blockchain-powered-youtube-competitor-171012/)

Comprobación de propiedad? [https://bitmark.com/](https://bitmark.com)

### Redes Sociales

[Earn.com](https://earn.com): "Microtasks, micropayments, blockchains, and decentralization."

[Steemit](https://steemit.com): es una **red social** que combina la creación de contenido, la interacción con usuarios y el uso de una criptomoneda llamada Steem (de Wikipedia)

Yours: [https://www.yours.org/](https://www.yours.org)

## Prospectiva de cryptoeconomía

[https://viz.envisioning.io/cryptonomy](https://viz.envisioning.io/cryptonomy)

### Curiosidades

[Cripto-Radiador QC-1: Un radiador que calienta el ambiente mientras mina criptomonedas](https://www.neoteo.com/cripto-radiador-qc-1-un-radiador-que-calienta-el-ambiente-mientras-mina-criptomonedas/)
